# 数字安全培训
## 之 威胁模式 

---

## 课程目标
通过本课程您将获得这些知识和技巧：

- 评估你遇到的风险

---

## 1. 我电脑/手机里有什么需要保护？
- 你的重要**「财产」**

---

## 2. 我需要防范哪些人？
— 你的**对手**是谁？

---

## 3. 如果我没有保护好，会有怎样的后果？
— 最坏的情况会是怎样？(**威胁**)

---

## 4. 对于我来说有多大的可能性会发生这种威胁/危险？
<br />
<br />
— 我的处境、敏感度  
— 对手有多强大？ (**对手的能力**)

---

## 5. 我采取措施保护我的电脑/手机时，可能的成本会有多高？ 
<br />
<br />
— 每种可能的应对措施，都会受到哪些限制？ (**风险与措施权衡**)  
— （如经济上、技术上、社会方面的）

---

## 参考资源
1. https://sec.eff.org/topics/threat-modeling/beginning
2. https://ssd.eff.org/en/module/your-security-plan
